% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=ef686&id=2N42-1&n=2&d=10&s=4
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @SousTheme 
% @Titre  
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={2,3}]
	\begin{enumerate}
	\begin{minipage}{0.75\linewidth}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Soient $L$, $P$, $N$, $K$ et $M$ cinq nombres (strictement positifs) vérifiant l'égalité suivante : $L=P+N\sqrt{K+M}$.\\
     Exprimer $N$ en fonction de $L$, $P$, $K$ et $M$.\end{minipage}
     \end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=ef686&id=2N42-1&n=2&d=10&s=4&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
		\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Soient $T$, $U$, $R$ et $S$ quatre nombres (avec $S$ non nul) vérifiant l'égalité suivante :  $T=\dfrac{U+R}{S}$.\\
  Exprimer $R$ en fonction de $T$, $U$ et  $S$.\end{minipage}
\end{enumerate}
   
	
		 $\square$ J'ai compris, je sais faire.
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On isole $N$ dans un membre de l'égalité :\\
  $\begin{aligned}
   L=&P+N\sqrt{K+M}\\
    L-P&=N\sqrt{K+M}\\
    \dfrac{L-P}{\sqrt{K+M}}&=N
 \end{aligned}$
  \\ Une expression de $N$ en fonction de $L$, $P$, $K$ et $M$ est 
    $N= \dfrac{L-P}{\sqrt{K+M}}$.
  \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On isole $R$ dans un membre de l'égalité :\\ 
  $\begin{aligned}
 T&=\dfrac{U+R}{S}\\
 T\times S&=U+R\\
 T\times S-U&=R
 \end{aligned}$
    \\ Une expression de $R$ en fonction de $T$, $U$ et  $S$ est $R= S\times T-U$.\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}
\begin{Indice}
Par exemple, \\\begin{minipage}[t]{\linewidth}On isole $L$ dans un membre de l'égalité :\\
              $\begin{aligned}
              M&=L+K\\
              M-{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{K}}&=L-K-{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{K}}\\
              M-K&= L
                             \end{aligned}$
                         \\ Une expression de $L$ en fonction de $M$ et $K$ est $L= M-K$.\end{minipage}	
\end{Indice}
\begin{Reponse}
 \begin{enumerate}
	\item     $N= \dfrac{L-P}{\sqrt{K+M}}$
	\item $R=T\times S-U$
\end{enumerate}
\end{Reponse}